%@Dif:2
{\em Les trois questions sont indépendantes.}
\begin{myenumerate}
\item\begin{enumerate}
\item Construis un triangle $ECG$ tel que $EC=7$~cm; $CG=6$~cm; et $GE=3$~cm.
\item Construis la hauteur $(d)$ issue de $G$ dans le triangle $ECG$.
\item Construis la hauteur $(d')$ issue de $E$ dans le triangle $ECG$.
\item Que représente le point d'intersection des droites $(d)$ et $(d')$ ?
\end{enumerate}
\item\begin{enumerate}
\item Construis un triangle $ERL$ tel que $ER=6$~cm; $RL=5$~cm et $\widehat{ERL}=60$\degres.
\item Construis la médiane $(d)$ issue de $R$ dans le triangle $ERL$.
\item Construis la médiane $(d')$ issue de $L$ dans le triangle $ERL$.
\item Que représente le point d'intersection des droites $(d)$ et $(d')$ ?
\end{enumerate}
\item\begin{enumerate}
\item Construis un triangle $SER$ tel que $SE=6$~cm; $\widehat{RSE}=50$\degres; $\widehat{RES}=60$\degres.
\item Construis son cercle inscrit.
\end{enumerate}
\end{myenumerate}
%@Commentaire: Exercice de construction qui permet de travailler sur le vocabulaire et les propriétés des différentes droites.